<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure/"
     xml:base="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:moving_measure="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure/1.0.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o-20130430"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#collect -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#collect">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#used"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una proprietà più specifica per indicare il tipo di dati raccolti.
Ogni attività di misura deve avere almeno un tipo di dati raccolti</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#followGPSPath -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#followGPSPath">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdfs:comment>Serve per segnalare se la misura è stata fatta a partire da un pergorso GPS già deciso in precedenza</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#generated"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementAct"/>
        <rdfs:comment>Proprietà più specifica per indicare la relazione tra la misura è l&apos;attività di misurazione</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#partOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#partOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Organization"/>
        <rdfs:comment>Identifica la relazione tra una persona e l&apos;organizzazione di cui fa parte</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#inTheAreaOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#inTheAreaOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area"/>
        <rdfs:comment>Lega un entità misura a un area geografica</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#obtainedFrom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#obtainedFrom">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdfs:comment>Usata per idicare la propietà di ottenere un certo tipo di dati dalla strumentazione usata</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#generated -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#generated">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area">
        <rdfs:comment>Area interessata dal percorso della singola misura. Ad esempio la città se tutta all&apos;interno dell&apos;area urbana o la provincia</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BitrateAnalizer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BitrateAnalizer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment>Quali strumenti di misura sono stati usati</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment>La singola misura, intesa per quest&apos;applicazione come insieme di dati presi lungo un percorso con una posizione gps associata a ogni insieme di dati</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdfs:comment>Identifica l&apos;insieme delle misure che costituiscono la campagna</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#EMFLevel"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Speed"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#VideoQuality"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementAct -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementAct">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica le attività di misura, è un attività che produce una o più entità &quot;Measure&quot; seguendo i relativi percorsi GPS. A un individuo di tipo &quot;MeasurementAct&quot; possono essere associati tramite le relative proprietà:
-  uno o più operatori (attraverso il ruolo Operator), 
- il mezzo usato, un conduttore del mezzo (attraverso il ruolo Driver), 
- le attrezzature usate (Equipment), 
- i dati misurati (Data) 
- il software usato (SoftwareAgent)</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MovementMode -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MovementMode">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica quale mezzo è stato usato per la misura, ad esempio se in macchina, in bici o a piedi</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#MeasureTarget -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#MeasureTarget">
        <rdfs:comment>L&apos;oggetto di misura relativo alla singola campagna di misure, ad esempio o una campagna di misure per studiare la quaità della radio FM, il target della campagna sarà &quot;Radio FM&quot; e al suo interno ci saranno i parametri comuni a tutte le misure (ad esempio l&apos;insieme di frequenze testate)</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Smartphone -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Smartphone">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M202508211223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M202508211223">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <moving_measure:inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA202508211223"/>
        <prov:atLocation rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure/csv/01-Giro_OGR_24-11-14-09-53-00_r.csv"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA202508211223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA202508211223">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementAct"/>
        <moving_measure:collect rdf:resource="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Speed"/>
        <moving_measure:collect rdf:resource="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#VideoQuality"/>
        <prov:wasAssociatedWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1"/>
        <prov:wasAssociatedWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p529981 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p529981">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <prov:hadRole rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1"/>
        <rdfs:label>Alessandro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure/csv/01-Giro_OGR_24-11-14-09-53-00_r.csv -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure/csv/01-Giro_OGR_24-11-14-09-53-00_r.csv">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#EMFLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#EMFLevel"/>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#MotorolaRazor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#MotorolaRazor">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Smartphone"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#NRQ6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#NRQ6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Speed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Speed"/>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#VideoQuality -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#VideoQuality"/>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Xiaomi13 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Xiaomi13">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#Smartphone"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#p12345 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#p12345">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <prov:hadRole rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1"/>
        <rdfs:label>Andrea</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#p56789 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.co-ode.org/ontologies/ont.owl#p56789">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdfs:label>Giovanni</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

