<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#"
     xml:base="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:moving_measure="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure">
        <dc:creator>Alessandro Lucco-Castello</dc:creator>
        <dc:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-09-03T12:00:00</dc:date>
        <dc:description xml:lang="it">Ontologia per la descrizione di un tipo specifico di misure in cui ai dati vengono acquisiti in movimento associando ad ogni punto di misura le coordinate geografiche</dc:description>
        <dc:title xml:lang="it">Misure in movimento</dc:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix>mm</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#</vann:preferredNamespaceUri>
        <rdfs:comment>Ontologia per descrivere il dominio legato alle misure in movimento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">moving_measure</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#category -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#category"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#component -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#component"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#dm -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#dm"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#editorialNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#editorialNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#inverse -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#inverse"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedForm -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedForm"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#sharesDefinitionWith -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#sharesDefinitionWith"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#collect -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#collect">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una proprietà più specifica per indicare il tipo di dati raccolti.
Ogni attività di misura deve avere almeno un tipo di dati</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">collect</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#employeeIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#employeeIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica la relazione tra una persona e l&apos;organizzazione di cui fa parte</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">employeeIn</rdfs:label>
        <skos:closeMatch rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://xmlns.com/foaf/spec/#term_member</skos:closeMatch>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#followGPSPath -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#followGPSPath">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Serve per identificare se la misura è stata fatta a partire da un pergorso GPS già deciso in precedenza</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">followGPSPath</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#haveDataAbout -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#haveDataAbout">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#collect"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Propery chain per legare il tipo di dato registrato durante l&apos;attività di misura all&apos;entità misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">haveDataAbout</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#haveDataCollectedWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#haveDataCollectedWith">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#used"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Propery chain per legare il tipo di &quot;equipment&quot; usato durante l&apos;attività di misura all&apos;entità misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">haveDataCollectedWith</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheAreaOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheAreaOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega un entità misura a un area geografica</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">inTheAreaOf</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#produce"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà più specifica per indicare la relazione tra la misura è l&apos;attività di misurazione. Si usa questa proprietà più specifica nel contesto dell&apos;entità &quot;misura&quot; per dichiararla funzionale, cioè ogni file di misura può essere stato generato durante una sola attività di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">inTheContextOf</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#measureSupervisor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#measureSupervisor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#inTheContextOf"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#roleAssignedTo"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Property chain per collegare la misura a chi è stato operatore durante l&apos;attività di miura correlata</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">measureSupervisor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#produce -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#produce">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà usata per indicare che l&apos;attività di misura produce una misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">produce</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#roleAssignedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#roleAssignedTo">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#hadRole"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">proprietà inversa di hadRole</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">roleAssignedTo</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ReflexiveProperty"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#hadMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadMember">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">indica il collegamento tra una colleione e le entità che appartengono a quella collezione. In questo contesto usata per legare la campagna di misure con le misure che la compongono</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">hadMember</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#hadMember"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection is an entity that provides a structure to some constituents, which are themselves entities. These constituents are said to be member of the collections.</rdfs:comment>
        <prov:dm>http://www.w3.org/TR/2013/REC-prov-dm-20130430/#term-collection</prov:dm>
    </owl:Axiom>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#hadRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il ruolo che ha una persona (ad esempio nell&apos;ambito di un&apos;attività)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hadRole</rdfs:label>
        <prov:sharesDefinitionWith rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#used -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#used">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lega le Entità che all&apos;Attività che le usa nel suo compimento</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>used</rdfs:label>
        <prov:category>starting-point</prov:category>
        <prov:component>entities-activities</prov:component>
        <prov:inverse>wasUsedBy</prov:inverse>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">usata per indicare l&apos;associazione tra l&apos;attività e l&apos;agente, o anche tra il l&apos;attività e un certo ruolo ricorperto da un agente</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.w3.org/ns/prov#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">wasAssociatedWith</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>wasAttributedTo</rdfs:label>
        <prov:definition xml:lang="en">Attribution is the ascribing of an entity to an agent.</prov:definition>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica il processo di derivare un entità da un&apos;altra senza passare da un&apos;attività</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.w3.org/ns/prov#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">wasDerivedFrom</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Specifica che un&apos;entità è generata a partire da un&apos;attività</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">wasGeneratedBy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#avgSpeed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#avgSpeed">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Contiene la velocità massima raggiunta durante una singola misura</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>avgSpeed</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#equipmentID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#equipmentID">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Usato per valorizzare la matricola della strumentazione usata</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">equipmentID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#gpsFilePath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#gpsFilePath">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">percorso del file che contiene il tracciato gps pensato prima da seguire durante la misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">gpsFilePath</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#measureFilePath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#measureFilePath">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">percorso del file che contiene il file con i risultati della misura misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">measureFilePath</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#totalDistance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#totalDistance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Contiene la distanza coperta durante una singola misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">totalDistance</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#typeOfSignal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#typeOfSignal">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà per indicare il tipo di segnale misurato. Se possibile contiene il rifetimento allo standard</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">typeOfSignal</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#userID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#userID">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Usato per l&apos;identificativo delle persone che operano in  una misura (conduttore e operatore)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">userID</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#endedAtTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#endedAtTime">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tempo in cui un&apos;attività o una misura finisce</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">endedAtTime</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#startedAtTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#startedAtTime">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tempo in cui l&apos;attività o la misura sono finiti</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">startedAtTime</rdfs:label>
        <prov:category>starting-point</prov:category>
        <prov:component>entities-activities</prov:component>
        <prov:editorialNote xml:lang="en">It is the intent that the property chain holds: (prov:qualifiedStart o prov:atTime) rdfs:subPropertyOf prov:startedAtTime.</prov:editorialNote>
        <prov:qualifiedForm rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#atTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#UserEquipment -->

    <owl:Class rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#UserEquipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa sottoclasse raggruppa i dispositivi mobili, ad esempio gli smartphone. Spesso se si vuole ad esempio conoscere la copertura di un segnale 5G è conveniente usare un dispositivo uguale a quello che usarebbero gli utenti ma con la possibilità di effettuare log.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">UserEquipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Gli individui di questa classe identificano l&apos;area più piccola interessata dal percorso della singola misura. Ad esempio la città se tutta all&apos;interno dell&apos;area urbana o la provincia</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Area</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BasebandAnalizer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BasebandAnalizer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa sottoclasse raggruppa gli strumenti che analizzano il segnale una volta demodulato, quindi ad esempio strumenti in grado di analizzare bitrate ed errori in in flusso video</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BasebandAnalizer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DetailedActivity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DetailedActivity">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#collect"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">3</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdfs:comment>Classe che contiene le attività di misura che hanno log di almeno tre dati diversi (es potenza del segnale, bitrate del segnale, indice qualità del video)</rdfs:comment>
        <rdfs:label>DetailedActivity</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che raccoglie i ruoli di chi guida il mezzo di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Driver</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment>La classe Equipment identifica la strumentazione di misura usata, i sui individui sono identificati con il modello dell&apos;apparato e eventualmente della matricola aziendale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Equipment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe identifica l&apos;elemento centrale dell&apos;ontologia: la singola misura, intesa per quest&apos;applicazione come insieme di dati presi lungo un percorso con una posizione gps associata a ogni insieme di dati. Ad ogni individuo di tipo &quot;Measure&quot; è associato un percorso GPS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una campagna di misure è l&apos;unione di tutte le misure sui differenti percorsi che fanno riferimento a una stessa tematica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MeasureCampaign</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe MeasuredData identifica il tipo di dati misurati, come esercizio questa classe è definita come enumerata e comprende:
- dati di misura di intensità di campo Elettromangetico: EMFLevel, sono derivati a partire dalla potenza misurata e dall&apos;antenna usata
- Velocità 
- Video Quality che è un numero intero da 0 e 2 dove 0 indica un video non usufruibile dall&apos;utente e 2 un video privo di errori</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MeasuredData</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VehicleMeasure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica le attività di misura, produce una o più entità &quot;Measure&quot; seguendo i relativi percorsi GPS. A un individuo di tipo &quot;MeasurementAct&quot; possono essere associati tramite le relative proprietà:
- uno o più operatori (attraverso il ruolo Operator), 
- il mezzo usato
- il conduttore del mezzo (attraverso il ruolo Driver),
- le attrezzature usate (Equipment), 
- i dati misurati (Data) 
- il software usato (SoftwareAgent)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MeasurementActivity</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che raccoglie i ruoli di chi si occupa di eseguire la misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">operator</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Clase che raccoglie tutti i percorsi con coordinate geografiche studiati in precedenza e che vengono poi ripercorsi durante la misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PathGPS</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PedestrianMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PedestrianMeasure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misure che testano la ricezione del segnale con dispositivi mobili e l&apos;operatore che si muove a piedi (ad esempio in campo urbano). In questo caso viene riconosciuta automaticamente dalla velocità media di spostamento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PedestrianMeasure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeasure">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#haveDataCollectedWith"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misure che effettuano il log della potenza del segnale ricevuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>PowerMeasure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa sottoclasse raggruppa gli strumenti che analizzano la potenza del segnale radio ricevuto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PowerMeter</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#QualityMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#QualityMeasure">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#haveDataCollectedWith"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BasebandAnalizer"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misure che effettuano il log della qualità del segnale ricevuto (il tipo di dato dipende dal tipo di segnale)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">QualityMeasure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#TransportMean -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#TransportMean">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Identifica quale mezzo è stato usato per la misura, ad esempio se in macchina, in bici o a piedi</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso>http://dbpedia.org/resource/Mode_of_transport</rdfs:seeAlso>
        <skos:closeMatch>https://dbpedia.org/ontology/MeanOfTransportation</skos:closeMatch>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VehicleMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VehicleMeasure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misure che prevedono la ricezione del segnale da un antenna posta su tetto del mezzo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">VehicleMeasure</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Activity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Activity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:isDefinedBy>http://www.w3.org/ns/prov-o#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label>Activity</rdfs:label>
        <prov:definition>An activity is something that occurs over a period of time and acts upon or with entities; it may include consuming, processing, transforming, modifying, relocating, using, or generating entities.</prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>Agent</rdfs:label>
        <prov:definition xml:lang="en">An agent is something that bears some form of responsibility for an activity taking place, for the existence of an entity, or for another agent&apos;s activity. </prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Collection -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Collection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>Collection</rdfs:label>
        <prov:definition xml:lang="en">A collection is an entity that provides a structure to some constituents, which are themselves entities. These constituents are said to be member of the collections.</prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Entity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Entity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>Entity</rdfs:label>
        <prov:definition xml:lang="en">An entity is a physical, digital, conceptual, or other kind of thing with some fixed aspects; entities may be real or imaginary. </prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Organization">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdfs:comment>Nel contesto di questa ontologia indica l&apos;organizzazione di cui fanno parte gli individui inseriti nella classe &quot;Person&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>Organization</rdfs:label>
        <skos:closeMatch rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">http://xmlns.com/foaf/spec/#term_Organization</skos:closeMatch>
        <prov:definition xml:lang="it">An organization is a social or legal institution such as a company, society, etc.</prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Person">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nel contesto di questa ontologia comprende le persone coinvolte nelle misure</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>Person</rdfs:label>
        <skos:exactMatch rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">foaf:person</skos:exactMatch>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#Role -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Role">
        <rdfs:comment xml:lang="it">In questa ontologia la classe è usata per descrive il ruolo che le persone hanno durante un&apos;attività di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Role</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#hadRole"/>
        <prov:definition xml:lang="en">A role is the function of an entity or agent with respect to an activity, in the context of a usage, generation, invalidation, association, start, and end.</prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">In questa ontologia identifica i software usati per ma misura</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov-o#"/>
        <rdfs:label>SoftwareAgent</rdfs:label>
        <prov:definition xml:lang="en">A software agent is running software.</prov:definition>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Livello di campo elettromagnetico, è correlato alla potenza del segnale ricevuto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">EMFLevel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MotorolaRazor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MotorolaRazor">
        <rdf:type rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#UserEquipment"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Dispositivo mobile marca Motorola</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MotorolaRazor</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#NRQ6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#NRQ6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeter"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <equipmentID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">548976</equipmentID>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Bolometro NRQ6 - Apparato per misurare la potenza del segnale che espone i parametri misurati via rete</rdfs:comment>
        <rdfs:label>NRQ6</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipo di dato legato alla velocità del mezzo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Speed</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasuredData"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment>Tipo di dato legato alla qualità del video trasportato all&apos;interno del segnale in esame</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">VideoQuality</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Xiaomi13 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Xiaomi13">
        <rdf:type rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#UserEquipment"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Smartphone Xiaomi 13 con possibilità di ricevere il segnale 5GBroadcast</rdfs:label>
        <rdfs:label>Xiaomi13</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p12345 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p12345">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <employeeIn rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Mcompany"/>
        <prov:hadRole rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1"/>
        <userID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">12345</userID>
        <foaf:name>Andrea</foaf:name>
        <rdfs:label>Andrea</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p56789 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p56789">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <employeeIn rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Mcompany"/>
        <prov:hadRole rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2"/>
        <userID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">56789</userID>
        <foaf:name>Giovanni</foaf:name>
        <rdfs:label>Giovanni</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#ALCMeter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#ALCMeter">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#SoftwareAgent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Automatic Level Control - Software per la registrazione automatica di misure legate alla posizione GPS</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ALCMeter</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#AZ123BX -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#AZ123BX">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#TransportMean"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <owl:differentFrom rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#OnFoot"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Automezzo di esempio</rdfs:comment>
        <rdfs:label>AZ123BX</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BridgetechProbe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BridgetechProbe">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BasebandAnalizer"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Equipment"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Analizzatore per i segnali broadcast</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BridgetechProbe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DAB-Car -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DAB-Car">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <inTheAreaOf rdf:resource="https://www.geonames.org/3165523"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P01"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P02"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">campagna di misure per testare la ricezione della radio digitale in macchina</rdfs:comment>
        <rdfs:label>DAB-Car</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P01 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P01">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeasure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P01"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20240614"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">24.03</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">csv/01-Cavalli_Cavalli_24-06-14-15-56-53.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5.77</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-14T15:05:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-15T14:35:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2024 per lo standard DAB (Televisione digitale terrestre) sul percorso 01</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20240614-P01</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P02 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P02">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeasure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P02"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20240614"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">26</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">csv/02-GiroOGR_24-06-14-14-20-32_p.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">2.78</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-14T15:20:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-06-14T15:10:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2024 per lo standard DAB (Televisione digitale terrestre) sul percorso 02</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20240614-P02</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P25 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P25">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P25"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20241118"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">6.7</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../csv/25-Cavalli-PortaNuova_24-11-18-09-35-49.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1.49</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-11-18T08:51:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-11-18T08:36:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2024 per lo standard 5GBC (ricezione broadcast su dispositivo mobile) sul percorso 25</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20241118-P25</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P26 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P26">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P26"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20241118"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">8.6</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">/csv/26-PortaNuova-SanMaurizio_24-11-18-09-53-45.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3.7</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-11-18T09:30:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-11-18T08:53:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2024 per lo standard 5GBC (ricezione broadcast su dispositivo mobile) sul percorso 26</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20241118-P26</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250317-P01 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250317-P01">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeasure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#QualityMeasure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P01"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250317"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">25.03</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">/csv/01-Cavalli_Cavalli_25-03-17-15-56-53_p.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5.77</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-03-17T15:15:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-03-17T14:56:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2025 per lo standard 5GBC in automobile sul percorso 01</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20250317-P01</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250319-P02 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250319-P02">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PowerMeasure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#QualityMeasure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P02"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250319"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">26.09</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">/csv/02-GiroOGR_25-03-19-14-20-32_p.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">2.78</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-03-19T13:29:33</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-03-19T13:20:30</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2025 per lo standard 5GBC in automobile sul percorso 01</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20250319-P02</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P25 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P25">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P25"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250616"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5.8</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../csv/m25-Cavalli-PortaNuova_25-06-16-14-09-45.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1.66</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-06-16T12:29:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-06-16T12:11:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2025 per lo standard 5GBC (ricezione broadcast su dispositivo mobile) sul percorso 25</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20250616-P25</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P26 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P26">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <followGPSPath rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P26"/>
        <inTheContextOf rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250616"/>
        <avgSpeed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5.9</avgSpeed>
        <measureFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../csv/m26-PortaNuova-SanMaurizio_25-06-16-14-30-17.csv</measureFilePath>
        <totalDistance rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3.22</totalDistance>
        <prov:endedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-06-16T13:08:00</prov:endedAtTime>
        <prov:startedAtTime rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-06-16T12:31:00</prov:startedAtTime>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Misura effettuata nel 2025 per lo standard 5GBC (ricezione broadcast su dispositivo mobile) sul percorso 26</rdfs:comment>
        <rdfs:label>M20250616-P26</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20240614 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20240614">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DetailedActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
        <prov:used rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#NRQ6"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#AZ123BX"/>
        <prov:wasAssociatedWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1"/>
        <prov:wasAssociatedWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Attività di misura effettuata il 14/06/2024</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MA20240614</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20241118 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20241118">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
        <prov:used rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Xiaomi13"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#OnFoot"/>
        <prov:wasAssociatedWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Attività di misura effettuata il 18/11/2024</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MA20241118</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250317 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250317">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DetailedActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
        <prov:used rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#NRQ6"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#AZ123BX"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BridgetechProbe"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Attivitò di misura effettuata il 17/03/2025</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MA20250317</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250319 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250319">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DetailedActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
        <prov:used rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#NRQ6"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#AZ123BX"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#BridgetechProbe"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Attivitò di misura effettuata il 19/03/2025</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MA20250319</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250616 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250616">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasurementActivity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
        <collect rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
        <prov:used rdf:resource="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MotorolaRazor"/>
        <prov:used rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#OnFoot"/>
        <prov:wasAssociatedWith rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Attività di misura effettuata il  16/06/2025</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MA20250616</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Mcompany -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Mcompany">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un&apos;azienda di misure</rdfs:comment>
        <rdfs:label>MCompany</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#OnFoot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#OnFoot">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#TransportMean"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica le misure che vengono effettuate a piedi</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">OnFoot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di operatore legato a una certa attività di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Opr1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di operatore legato a una certa attività di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Opr2</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Operator"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Ruolo di operatore legato a una certa attività di misura</rdfs:comment>
        <rdfs:label>Opr3</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P01 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P01">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <gpsFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../gps/p01.kmz</gpsFilePath>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Percorso n 01 lungo il passante ferroviario</rdfs:comment>
        <rdfs:label>P01</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P02 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P02">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <gpsFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../gps/p02.kmz</gpsFilePath>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Percorso n 02 attorno alle OGR</rdfs:comment>
        <rdfs:label>P02</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P25 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P25">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <gpsFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../gps/p25.kmz</gpsFilePath>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Percorso n 25 su Torino da via Cavalli a Porta Nuova</rdfs:comment>
        <rdfs:label>P25</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P26 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P26">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#PathGPS"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <gpsFilePath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">../gps/p26.kmz</gpsFilePath>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Percorso n 26 su Torino da Porta Nuova a c.so San Maurizio</rdfs:comment>
        <rdfs:label>P26</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#drv1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Driver"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">ruolo di guidatore</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">drv1</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p529981 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p529981">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Person"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <employeeIn rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Mcompany"/>
        <prov:hadRole rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1"/>
        <prov:hadRole rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3"/>
        <userID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">529981</userID>
        <foaf:name>Alessandro</foaf:name>
        <rdfs:label>Alessandro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Car -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Car">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <inTheAreaOf rdf:resource="https://www.geonames.org/3165523"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250317-P01"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250319-P02"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">5GBC-Car</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Campagna di misura per testare la ricezione del servizio 5GBroadcast in automobile</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Motorola -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Motorola">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <inTheAreaOf rdf:resource="https://www.geonames.org/3165523"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P25"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P26"/>
        <typeOfSignal>5GBroadcast</typeOfSignal>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Campagna di misure effettuate per testare dei dispositivi mobili della marca Motorola per la ricezione del segnale 5GBroadcast</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">5GBC-Motorola</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Xiaomi -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Xiaomi">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Measure"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MeasureCampaign"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Collection"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <inTheAreaOf rdf:resource="https://www.geonames.org/3165523"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P25"/>
        <prov:hadMember rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P26"/>
        <typeOfSignal>5GBroadcast</typeOfSignal>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Campagna di misure effettuate per testare dei dispositivi mobili della marca Xiaomi per la ricezione del segnale 5GBroadcast</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">5GBC-Xiaomi</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://www.geonames.org/3165523 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://www.geonames.org/3165523">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Area"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Role"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Città di Torino</rdfs:label>
        <rdfs:label>Torino</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#EMFLevel"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Speed"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#VideoQuality"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p12345"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p56789"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#p529981"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#DAB-Car"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Car"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Motorola"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#5GBC-Xiaomi"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P01"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20240614-P02"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P25"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20241118-P26"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250317-P01"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250319-P02"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P25"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#M20250616-P26"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20240614"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20241118"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250317"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250319"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#MA20250616"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr1"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr2"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#Opr3"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P01"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P02"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P25"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.alessandrolucco.it/ontologies/moving_measure#P26"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

